---
layout: post
title: "#04 Último ensayo del Maratón Linuxero"
date: 2017-08-27
categories: Podcast
youtube:
  id: mHjgFF0aX3Y
podcast:
  audio: https://archive.org/download/04UltimoEnsayo/%2304UltimoEnsayo
tags: [audio, podcast, pruebas]
---
El 27 de agosto hemos tenido nuestra última prueba antes del evento. Los directos se realizaron por temáticas de una hora al igual que el Maratón Linuxero del 3 de septiembre. Tuvimos varias incidencias de emisión en los primeros minutos, pero en general fue bastante bien.

Realizaremos varios sorteos en directo.

15:00 - 16:00: Recta final del Maratón Linuxero
-----------------------------------------------
Paco Estrada, Yoyo Fernández y Juan Febles dialogan sobre la recta final del evento.

16:00 - 17:00: Desarrollo de proyectos libres con GitHub y GitLab
-----------------------------------------------------------------
En esta charla hemos hecho una pequeña introducción a lo que es GitHub y GitLab y hemos comentado como usarlas para crear proyectos libres y como colaborar con otros proyectos libres alojados en estas plataformas, tanto si el usuario es desarrollador/programador como si es un usuario iniciado en estos temas. Los ponentes han sido:

* Rubén Gómez
* Luis Sanchez (@luisra51)
* José David Barrios (@josedabm)

Los dos últimos, nuevos en esto del mundo del podcasting y en riguroso directo encima.

17:00 - 18:00: Postinstalación en GNU/Linux
-------------------------------------------
Miguel Ángel Laray y Francisco Javier Jiménez, también nuevos en esto del podcasting, conversan en aspectos de la instalación y postinstalación de sistemas GNU/Linux.

18:00 - 19:00: Análisis actual de DistroWatch
---------------------------------------------
Para tomar el pulso a las distros actuales, Paco Estrada, Yoyo Fernández, David OchoBits y Ricardo Espinosa conversan sobre el ranking DistroWatch, las distros a tener en cuenta, sus preferidas y alguna a destacar.

Aquí tienes la emisión en YouTube:

{% include youtubePlayer.html %}

Y aquí el audio extraído:

{% include audioPlayer.html %}

Recuerda que solo queda 1 semana para el gran evento.

Si quieres **contactar** con nosotros, puedes hacerlo de las siguientes formas:
